{"quote": "Sei Camoens denn mein Vorbild", "page_title": "Lu\u00eds de Cam\u00f5es", "page_bio": "Lu\u00eds de Cam\u00f5es (or de Camoens) (c. 1524 \u2013 June 10 1580) is considered the national poet of Portugal.  He wrote lyric poems in both Portuguese and Spanish, but is best remembered for his Os Lus\u00edadas, an epic about the voyages of  Vasco da Gama, their connection with the manipulations of the Roman gods, the History of Portugal and the personal opinions of the author on subjects such as greed and jealousy.", "page_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lu\u00eds de Cam\u00f5es"}